[多圖遊記]拜訪美帝西岸之旅(三藩市+洛杉磯+拉斯維加斯)+國泰頭等艙體驗

—前言—

第一次寫遊記，請各位巴絲手足多多指教

是咁的，小弟19年初幸運地買到國泰error fare頭等機票去美國三藩市
於是就促成咗今次拜訪美帝之旅。

亦都由於喺因航個網㩒到張error fare機票嘅時候太興奮，
喺完全冇做planning同功課之下，只係買咗張留10日嘅機票
如果改日子去耐啲，就要俾返正價(同日正價國泰直航三藩市要超過16萬港幣)

雖然10日的確有啲短，但係我希望盡量去到所有打卡嘅熱點，
所以行程都編排得比較密

10日美西之旅行程概要:
1/7 Day 1 — 國泰寰宇堂+玉衡堂頭等貴賓室，國泰長途頭等艙體驗
2/7 Day 2 — 渡輪大廈, 柯伊特塔, 九曲花街, 唐人街, 聯合廣場, 市政廳, 纜車博物館, 阿拉莫廣場和彩繪女士, 雙子峰
3/7 Day 3 — 優勝美地國家公園一日遊
4/7 Day 4 — 金門大橋, 藝術宮, 漁人碼頭, 渡輪觀光遊
5/7 Day 5 — 荷里活, 荷里活明星住所和市內巴士觀光遊, 格里斐斯天文台
6/7 Day 6 — 洛杉磯市中心, 蓋蒂中心, 聖塔莫尼卡, 比華利山
7/7 Day 7 — 拉斯維加斯賭城大道, Bacchanal Buffet 凱薩宮酒店自助餐, 豪客摩天輪
8/7 Day 8 — 胡佛水壩+66號州際公路+大峽谷國家公園一日遊, 酒店天台吧 — Skyfall Lounge
9/7 Day 9 — 拉斯維加斯賭城大道嘅酒店, The Buffet @ Aria
10/7 Day 10 — 國泰三藩市貴賓室，國泰頭等艙回程，後記

喺正式開始前，就post幾張精選俾大家preview吓先啦!

打響頭炮嘅係......
1. 美國國旗

2. 國泰長途頭等艙

3. 三藩市雙子峰夜景

4. 優勝美地國家公園 — Tunnel View 隧道觀景點

5. 優勝美地國家公園 — Yosemite Falls 優勝美地瀑布
(咁啱有個人仔企喺石上面同個瀑布做比較)

6. 格里斐斯天文台+洛杉磯夜景

7. 大峽谷國家公園

8. 酒店頂樓酒吧 — Skyfall Lounge 出面嘅拉斯維加斯夜景

想睇頭等艙

Error 左你買幾錢？

好正 lm

同問
又會俾你咁正

—Day 1 之 Lounge Tour—
國泰寰宇堂+玉衡堂頭等貴賓室，國泰長途頭等艙體驗

1. 國泰寰宇堂頭等貴賓室

次次喺香港機場過咗關向左望都好想入去國泰寰宇堂頭等貴賓室
今次終於有得入

大招牌 — 冇入錯商務艙果邊 (上次去商務艙果邊簡直係人生人海)

坐嘅地方，酒吧，同buffet

由Foster+Partners設計嘅裝潢，用上雲石，黑破璃牆身，再配合木材，以及皮革梳化，令到成個貴賓室十分型格高貴

凱旋吧 — 可以任斟香檳

浴泉居 — 喺機場去個廁所，浸個靚浴，洗一洗頭，再喺張梳化攤抖吓，一切都可以喺浴泉居內的私人房間內舒適進行

逸雅閣 — 逸雅閣係一間餐廳，有table service，同時都可以拎buffet/酒吧啲嘢入嚟食/飲
由於玉衡堂果邊間餐廳提供更加多食物選擇，所以我淨係食咗國泰貴賓室嘅招牌擔擔麵

呢個擔擔麵嘅花生味和湯底比出面食嘅香濃更多，淨係呢碗麵已經吸引到我入國泰嘅lounge！

2. 國泰玉衡堂頭等貴賓室

跟住落嚟我就去咗63號閘附近嘅國泰玉衡堂頭等貴賓室

在2015翻新過的玉衡堂比起寰宇堂新，用上國泰新嘅貴賓室風格，盡量令賓客有如在家一樣的舒適

招牌 — 同樣冇入錯商務艙果邊

主走廊同裝飾

饌薈廳 — 試想像入到去一間多國菜餐廳，但係佢係任食嘅

酒水同餐牌

牛面頰，酸薑皮蛋，和牛漢堡

生牛肉沙律

日式照燒雞扒，芝士拼盤

輕饌坊 — 有啲似一個pantry，有好多小食放咗喺度，例如芝士，蛋糕，生果，凍肉，曲奇等，亦都有咖啡機，而其他果汁，汽水同啤酒就放咗喺雪櫃

酌醇吧 — 一個馬蹄型嘅酒吧

個lounge太舒適，唔好意思，冇影到坐嘅地方
用商務果邊代替先，佢哋風格一樣，但同頭等相比，只係多人少少同迫少少

另外玉衡堂仲有腳底按摩服務同私人睡覺房間，不過我就冇時間試了

Lounge Tour小總結
我個人比較喜歡玉衡堂的

設計上，雖然寰宇堂設計較為型格高貴，亦有開放式平台設計，但係玉衡堂裝潢用上很多木材，黃銅和縞瑪瑙，再配合較低的樓底，營造了在家般悠然寧靜和恬逸舒適的感覺

設施和服務上，玉衡堂的餐飲和設施種類都係比寰宇堂略勝一籌的。不過，我都非常推薦大家去寰宇堂試吓佢哋個浴泉居，在繁忙嘅機場中，喺浴泉居自成一國，浸一浸浴，放鬆身心

USD1219.64，大概9500HKD

自己揸車？

Cls

公平嗎

Support, Yosemite 好靚

Lm

痴線，點解咁撚抵
我美撚，想econ返黎起碼3k-4k

睇行程都覺得好趕

真係好撚平下

入嚟係睇頭等艙

LM

想問巴打係用咩方法可以買到張咁平嘅飛？

咁啱年頭果時國泰電腦系統出錯，我先有幸買到
其實我買嗰套頭等已經唔係最平，
嗰日我仲search到去New York坐頭等，只係6千4蚊，
仲可以坐多我幾個鐘，賺多啲miles同club points

Btw，講起miles同club points，
我呢套機票由越南出發去三藩市來回，已經賺到25040miles，
夠換多套去日本嘅機票

另外，club points就有330分，足夠升上Marco Polo Club銀卡會藉

不過我search到呢套機票嘅時候太驚訝，冇即刻book咗佢，隔咗陣就search唔返lu

Rich

頭等於我嚟講如下世

冇揸車，城市之間就搭內陸機，去得遠（yosemite同大峽谷）就跟tour，其他就Uber，除非巴士地鐵好快同方便先會搭佢哋

—Day 1 之 踏上頭等旅途—

喺lounge hea完，終於係時候上機啦

CX872由香港前往三藩市，旅程共6914哩，需時12小時40分鐘
HKT 00:50 起飛，PDT 22:30 (-1)降落

指定打卡相

B777-300ER客機

頭等艙乘客同尊貴會員優先登機

不過個牌甩色嘅......

上到機，空姐唔再好似經濟艙咁叫人做sir/madam，而係叫Mr./Mrs. XXX

座位嘅前方有個細少少嘅座位，可以俾人喺空中撐枱腳，
座位躺平後，呢部份就成為床嘅一部份

喺細座位望返轉頭(座位右手邊係餐牌，有塊木板墊住)

雖然國泰冇好似其他航空公司咁，喺位隔離加隻門，但係喺位望出去，都見唔到其他乘客，私隱度高嘅同時，亦都保持咗空間感
另外，機艙頭頂係冇行李櫃嘅，隨身行李係唔需要抬上頭頂，只係放喺電視後面個櫃

飲緊香檳食緊花生嘅同時，坐後面嘅乘客都陸續登機

空姐送上Amenity Kit，睡衣同Bose隔音耳機

終於起飛lu!!!!! 之後嘅航程可以咁樣概括：「食->瞓->食->睇戲->瞓->食」

晚餐時間
嚟個開胃菜先 — 三文魚mousse 配 Oriental Breeze (用酸梅，小紅莓，蜜糖，檸檬及玫瑰水調成的特飲)

魚子醬及香檳，一個完美配搭
佐以傳統薄餅，香葱，鮮忌廉及雞蛋碎

另外一提，枱上面有張Bon Appétit卡，裏面有空姐空少手寫上Welcome Onboard, wish you a pleasant journey之類嘅字句

椰菜花忌廉湯

西瓜、牛油果蓉伴蟹肉沙律

香煎羊柳伴迷迭香乾葱汁
配馬鈴薯、毛豆及甘筍

芝士拼盤配 Cloud Nine (用Vodka，Cointreau，雪碧，檸檬調成的特飲)

之後有甜品，雜莓配玫瑰糖漿，蘋果撻配雲呢拿雪糕
Sorry，太心急，食咗先發現冇影到

最後仲有兩粒朱古力

飲飽食醉之後，空姐就好細心咁走過黎問我要唔要鋪床
於是我就起身去廁所，俾佢哋鋪床
返到黎就見到一張鋪好咗床墊同被嘅睡床等緊我，
空姐仲好細心放咗對拖鞋喺床邊，之後再遞上咗一支水

瞓咗一陣後起身，幾分鐘後，空姐就問我要唔要啲小食
於是我就點咗個紅燒豬軟骨湯麵同港式蛋撻，配多杯Oriental Breeze

之後開着凳裏面嘅按摩功能，再睇吓戲同瞓吓之後就到早餐時間
望出窗外面，天亦都光咗

早餐時間，Breakfast in Bed
嚟咗啲生果，果汁醒醒胃先

再上咗啲牛角包，Muffin同Danish Pastry，仲有三樽蜜糖同果醬俾我搽

乳酪配雜錦穀麥

中式點心早餐
喺床上面一邊食一盅四件，
一邊透過三個機窗欣賞高空三萬呎嘅美景

點心有蝦餃，燒賣，韭菜餃，同珍珠雞，放曬喺呢個用瓷做嘅蒸籠

食完早餐再休息陣就降落啦!
降落前空姐特別走過嚟同每一位頭等乘客答謝道別
臨走前再望多兩眼自己個位

前面1K位

離開咗機艙，終於踏足美國國土！
「歡迎蒞臨加州」

國泰長途頭等艙小總結

硬件上，國泰嘅頭等艙的確比其他航空公司少咗啲gimmick，好似機上social lounge，沖涼房，座位門，超大個人電視等等。不過，佢嘅設計經過幾次翻新提升後，算係歷久不衰，仍然十分舒適，而且佢嘅座位用上1-1-1嘅排法，相比好多航空公司嘅頭等艙用上1-2-1排法，闊落不少。

服務方面，我要讚一讚今程機嘅日藉Senior Purser同佢嘅助手，不但細心周到，主動喺有需要時快速提供服務(例如我瞓醒後就問我要唔要小食)，更了解到客人嘅喜好，做相應嘅服務(例如我飲咗幾次Oriental Breeze，佢就主動喺降落前整多杯俾我)。同一時間，佢哋亦都唔會過份提供服務，以免打擾客人同影響客人嘅私隱。

簡單一句概括今程機嘅服務就係，整個服務流程十分自然，我想要佢哋幫手嘅時候，佢哋會自動出現，我想自己休息享受嘅時候，亦都唔會俾佢哋打擾到。

餐飲方面，食物係ok嘅，但就冇咩特別，不過不失啦。

Day 1 同場加映 — 深夜由機場去酒店

頭等艙行李有優先(先於商務艙行李)，我好快就拎咗行李前往三藩市嘅酒店。

今次住嘅係三藩市凱悅酒店Hyatt Regency San Francisco
由於佢位於BART (Bay Area Rapid Transit 三藩市灣區捷運系統) Embarcadero站隔離 (2分鐘距離)，所以就搭咗BART去機場
BART列車到達機場站

列車座位(之後呢個位有人疑似買賣大麻)

到達酒店側門，遲啲我會再同大家介紹呢間酒店

喺酒店隔離嘅纜車終點/起點站

--------------------------------------------------
下一章
—Day 2 之 狂跑三藩市打卡點—

CX F class產品推出都幾耐下

1月1日個朝訓得太夜 錯過左sosad
有d買左之後check in俾人downgrade左business
之後cx賠多幾皮俾個客但照係f class miles cls

窮撚一世要有幾好彩
先可以撞中買到長途機頭等error fare

Live 咗

其實我都想佢回程downgrade賠幾皮俾我，坐過頭等一程，我都已經好滿足

—Day 2 之 狂跑三藩市打卡點—

Day 2呢日要去好多個三藩市嘅景點，
包括渡輪大廈，科伊特塔，九曲花街，唐人街，聯合廣場，市政廳，纜車博物館，阿拉莫廣場和彩繪女士，同埋雙子峰，而最著名嘅金門大橋同漁人碼頭就會喺Day 4去。

喺跑景點之前當然要喺酒店叉足電先，
所以就首先介紹今次旅程喺三藩市嘅酒店。

1. 三藩市凱悅酒店
Hyatt Regency San Francisco

先講講位置，
酒店位於三藩市地鐵(Muni同BART)Embacardero站隔離 (步行兩分鐘就到)。
隔離仲有古老纜車California Street線嘅總站，
而且佢靠近Market Street (三藩市嘅一條重要街道)，同埋渡輪大廈，搭巴士或者電車同樣十分方便。

三藩市凱悅酒店嘅外型
喺渡輪大廈出面嘅市集影過去

喺Day 4遊船河嘅時候影，影埋酒店隔嚟嘅建築物

入面最吸引我嘅就係個超大lobby/中庭
大到係睇到曬全間酒店嘅酒店房門
夜晚喺我房門口影出去

日頭仲有自然光照入黎

太鐘意佢個中庭，再upload段坐𨋢嘅片俾大家

房間方面，面積都算大同舒適，
但係裝修就比較平實。

設備就一般大酒店有嘅，佢都會有，
47吋高清電視，藍芽/iPhone充電音響，熨斗／燙衫板，
雪櫃，Starbucks電熱咖啡壺，風筒等都齊備嘅。

我間房嘅景色係對面嘅大廈，所以冇特別影到，
而酒店另一邊就有房間睇到海景仲要有露台添。
不過，喺酒店房門外嘅走廊可以影到一個幾特別嘅景色，
就係穿插於大廈之間嘅海灣大橋。

講咗咁多支節嘢，終於入戲肉啦，
跟住我就會介紹我第一個去嘅景點...

2. 渡輪大廈
Ferry Building

渡輪大廈出面的而且確係一個碼頭，
好似港外線碼頭咁，朝早都有上班一族喺度落船，去附近商業區返工。

大廈周圍嘅景色都唔錯，除咗可以望到我住果間酒店外，仲望到附近嘅建築物。

附近嘅海灣大橋

海灣大橋+海鷗+佢篤屎

仲有可以遠望到下一個去嘅景點 — 科伊特塔

入返大廈入面就有好多鋪頭食肆，賣咖啡，海鮮，蛋糕，生果，精品，書本等，應有盡有。
不過大廈入面唔係市集，啲嘢唔會特別平，但係質素望落係唔錯嘅。

另外渡輪大廈出面有個農夫市集，不過我去果日唔係週末，攤擋唔多，冇咩嘢睇。
之後就起程去第二個景點

omgggggggg

—Day 2 之 狂跑三藩市打卡點(續)—
2. 科伊特塔
Coit Tower

由渡輪大廈去科伊特塔，我選擇咗搭電車。
幾個站就到，而且有啲電車同纜車一樣，都幾古老吓，所以就試一試。

落咗車隔離係一個公園，
Levi’s Plaza Park
塊草地幾靚，仲可以望到泛美金字塔

行多一陣先發現中伏
由地面上去喺山頂嘅柯依特塔係要行勁多樓梯

途中山腰嘅住宅

終於到達塔底！

塔前飄揚中嘅美國國旗

前面嘅住宅都有支美國國旗，仲有海景襯托添

有個哥倫布像喺塔前

要登上塔頂，就要喺lobby俾入場費，之後再座𨋢上去，
但係出咗𨋢之後...
登登登登...
仲有樓梯等緊我

Okay fine，我深信欲窮千里目，更上一層樓嘅道理，
果然冇錯，出面嘅景色真係抵返晒!
東面嘅金門大橋同住宅

南面嘅泛美金字塔同商業區

西面嘅海灣大橋

北面嘅漁人碼頭同惡魔島

睇完風景落返黎，先發現其實有巴士到，
但係由渡輪大廈過黎就要兜路。

唔緊要啦，行咗咁多樓梯，係時候坐巴士去食個brunch。

2. 早午餐Brunch —
Mama's on Washington Square

落咗巴士之後去Mama’s都有一段路程嘅，
途中嘅住宅都幾色彩繽紛，幾靚
Google Streetview街景服務時間

去到Mama’s門口

餐廳入面

首先要去上面幅圖中間個開放式廚房排隊落單，
我排隊途中見到廚房入面嘅嘢食已經流晒口水!

太肚餓，我叫咗三樣嘢

Washington Square Omelette
奄列裏面有辣肉腸，甜椒，番茄，同胡椒芝士

Florentine Egg Benedict
班尼迪蛋配菠菜及蘑菇

仲有呢個香蕉雜莓多士

每樣食物都非常大份(可能係美國嘅正常份量)
味道都唔錯，由其係奄列，裏面啲餡超足料，味道同口感都好豐富

食完之後，其實餐廳出面有個公園叫Washington Square，不過維修緊，封住咗

餐廳隔離有座有95年歷史嘅教堂
Saints Peter and Paul Church

食飽飽後，Day 1下晝會跑埋餘下景點，
九曲花街，唐人街，聯合廣場，市政廳，纜車博物館，阿拉莫廣場和彩繪女士，同埋雙子峰

今次寫到呢度，祝大家聖誕快樂!
希望香港大多數人嘅願望會實現啦!

--------------------------------------------------
下一章
—Day 2 之 繼續狂跑三藩市打卡點—

So baby let's go insane, insane
Yeah you make me lose my brain, my brain

好奇張Bon Appétit手寫字靚唔靚

live咗
窮撚表示希望有朝一日可以搭到程頭等

—Day 2 之 繼續狂跑三藩市打卡點—

繼續上一章，Day 2上午嘅行程，
喺Mama's 食完Brunch後，就去埋餘下嘅景點：
九曲花街，唐人街，聯合廣場，市政廳，纜車博物館，阿拉莫廣場和彩繪女士，同埋雙子峰。

5. 九曲花街 —
Lombard Street

九曲花街其實係Lombard Street嘅其中部分，
呢部分由八個急彎組成 (唔知點解會叫「九曲」)
而佢兩邊亦都種咗鮮花，
喺呢部分路段由下面影上去，
會見到好似一片花海咁

行緊側邊啲行人路上去

This car (一定係除非唔係) seems like fun

上到去九曲花街嘅上面，
其實冇咩嘢睇，
因為有啲難向下影條街，
不過，遠望又會再次見到上晝去咗嘅科依特塔

去完九曲花街之後，
我就去咗纜車博物館，
去纜車博物館當然要搭纜車去啦

喺九曲花街嘅上方，就有一個纜車站
當時想喺果度上車嘅遊客好多，
又冇咩指示牌，
所以好多人非法集結聚集咗喺路邊，
同時亦都冇隊可以跟

纜車嚟到，架車得返少少空位，
個operator好幽默咁講：
「我唔係神，亦都冇時光機，
睇唔到你哋邊個嚟等車先，
希望你哋自律，
一個跟一個，
按你哋嚟等嘅次序上車」

之後見到嘅唔係某地方常見，
執輸行頭慘過敗家嘅畫面
而係大家都大概跟返嚟等嘅次序上車，
甚至有人(包括我)都有啲猶豫，
等咗一等先上車

年青人，有咩驅使你唔上車啊?
係窮啊！(咁講都啱嘅，買樓上車方面)
係文明呀！小達文西！

附送纜車外觀照一張
(喺酒店隔離影)

纜車內部

—Day 2 之 繼續狂跑三藩市打卡點(續)—

6. 纜車博物館 —
San Francisco Cable Car Museum

博物館係免費入場嘅，
如果想由九曲花街返Market Street果邊嘅鬧市，
可以搭Powell/Hyde Street線纜車，
喺過去鬧市嘅途中順道參觀埋呢個博物館

博物館外觀

裏面除咗介紹三藩市纜車系統嘅歷史，運作原理，同埋放咗一啲纜車嘅展覽品外，其實呢個博物館仲係成個纜車系統嘅心臟(好似係)，可以見到牽引住每條纜車線嘅引擎，同埋連接住出面啲纜車嘅纜索。

7. 唐人街 —
Chinatown

我只係順道行過影幾張相，
冇仔細參觀

入口牌坊

又嚟Google Streetview街景服務時間

好中式嘅美國銀行

8. 聯合廣場 —
Union Square

聯合廣場都算係三藩市嘅中央地帶，
附近有好多商店，食肆，百貨公司同酒店等，
今晚晚餐都係喺呢度食，
而廣場中間就有個為紀念某上將打勝仗嘅紀念碑

廣場隔離嘅Apple Store

9. 市政廳 —
City Hall

市政廳前地，背住市政廳向前望

TRUTH，喺超過半年嚟發生嘅事情會有真相嗎？

市政廳正面

附近有好多雀

10. 阿拉莫廣場和彩繪女士 —
Alamo Square and Painted Ladies

三藩市著名嘅彩繪女士，
就係位於阿拉莫廣場側根

彩繪女士係由幾棟唔同顏色但外觀相似嘅維多利亞式及愛德華式房屋組成

11. 雙子峰 —
Twin Peaks

由於冇揸車，兼以為雙子峰好易去嘅關係，
經歷過坐錯巴士方向，落錯車，同走過狹窄嘅小路，
終於到達今日最後一個景點 — 雙子峰

顧名思義，雙子峰有兩個山峰
由一個山峰影過另一個山峰

日落西山

望返向市區果邊

雖然我去嘅時候係夏天7月，
但係喺雙子峰上面10度都冇，
而我仲留喺香港30幾度炎夏，
淨係著件頹tee加短褲

不過，我都堅持等，由黃昏7點半等到9點半
為嘅就係下面呢個景

目標達成之後，變成雪條之前，
即刻call Uber落返市區，去Union Square食晚餐。
估唔到夜晚成10點Cheesecake Factory都仲開

12. 晚餐 —
The Cheesecake Factory

謝天謝地，10點都仲未last order兼閂門

Cheesecakes!!!! I am coming!!!

肉丸肉醬意粉，炸Mac and Cheese Ball，Key Lime Cheesecake

Sor，餐廳好暗，影出嚟啲色有啲怪

Day 2 小總結

一日去咗9個景點，
一個字，攰
兩個字，好攰

但係值唔值得？值！
當然，有多啲時間喺每一個景點緊係好啦，
但係我得十日時間，唯有live with it啦

—————————————————————————

Day 2返到酒店已經夜晚11點半，
下一日，朝早6點半有一日遊嘅hotel pick up

—————————————————————————
下一章
—Day 3 之 優勝美地真的很美—

見到樓主個行程好緊密 好似走馬看花
SF同LV去嘅地方比較少 但兩三日玩完未必得
LA就應該係最多地方去同玩 玩一個月都未必夠
希望樓主再有機會去享受加州生活
利申:去過加州exchange

自問平時去玩都趕，樓主仲趕

係呀，真係去得唔夠喉
冇計啦，自己買機票果時蠢咗，
所以淨係揀係人都必去+我又我想去嘅地方

學星爺話齋
如果我要為呢個旅程加個限期，
我希望係一萬年

當然，有得住埋喺美國就仲好啦！

買到頭等error fare但時間唔夠趕啲同埋慢慢度好行程買張econ機票，我諗大部分人都會揀前者

又美帝國

正 但真係全部highlight of the highlight
勾起左以前玩road trip既青春回憶
Yosemite留一日真係太少
LA有好多地方冇去
又冇落SD
SF好多香港野食

樓主好有心機寫，g持

留名

G持
打算黎緊由SD出發road trip

買咗840蚊美金紐約頭等加越南商務， 里數夠換紐西蘭來回商務。

果朝係咁打電話俾朋友whatsapp通知朋友， 成班撚樣無個有買，
一係未起身，一係話唔鐘意去美國， 一係話無假， 一係話好平咩，浪費我時間

好後悔當時唔貪心只係買一套， 早知買多幾套

我都想

買多兩套升上去做金菠蘿

坐econ都有空姐特登嚟greet你

當時唔知， 不過平時都唔會買國泰啦

聽晚up張卡上黎俾大家欣賞吓空姐空少嘅秀麗字體，
一定唔係醫生字

去過美國一次就真係唔想返嚟
可惜美國尤其加州生活真係好貴

係應該買多幾套
果日我都唔知
不過要跑都跑日航

只係買到泰航算少少地bug fare，

最大問題邊有咁多假

10日3個城市 趕到仆街喎
飛機都無咗兩日 即係得8日行

如果當埋跑JGC會藉
都可能次次去5-10日

同埋呢d bug fare 好多時係高class,
即係要連d紅日無問題
但都要買得早
不過退一級business 應該易揾同高cp
我記得biz 好似4-5k

頭等先高cp

無所謂啦, 用時間/6k jfk 計乜都好
用$計就biz仲好

SF downtown有一次踩到人屎
以後都唔想再去.....

唔知點解downtown反而烏糟過其他區好多
尤其係LA downtown仲衰過深水埗夜晚

我諗我會續多次我張國泰銀卡到2021年就算，
之後嘅目標就係過去日本跑JGC！

JGC半永久oneworld Sapphire會藉真心吸引，
起碼唔使keep住飛CX去keep會藉，
或者靠飛Business去入lounge，
之後仲可以帶多個人入lounge

話時話，國泰對佢哋自己嘅銀卡（等於oneworld Ruby）member都算好，at least除咗oneworld Ruby嘅benefits，仲有得入自己個lounge，免費hold fare同揀位

好多其他航空公司嘅國泰銀卡equivalent，就差唔多淨係得oneworld Ruby嘅benefits（就算飛返自己airline都冇lounge入，同埋冇priority boarding同baggage，冇hold fare）

初初以為其他銀卡似cx,
結果查完大部分都接近無用
所以都無諗儲咩會籍
我估泰航入去 ANA用左去算

唔知其他航空公司有冇，
不過呢張手寫嘅小卡，
已經令我對今程機嘅開心度，
班crew同佢哋嘅服務滿意度加咗1000分

字體可改善，應該唔慣寫字，一下下鋤落去咁心意分搭救

不過我應該除左用Asiamiles之外都唔會俾錢搭CX

—Day 3 之 優勝美地真的很美—

第三日嘅行程就係跟tour去優勝美地國家公園
Yosemite National Park

雖然我住果間酒店已經好近集合嘅地點，
但係酒店pick up都要朝早6點半
之後7點鐘正式喺集合點出發
晨早三藩市一攝

再攝

今個tour嘅旅遊巴
同埋司機導遊二合一嘅大叔

跟住落黎就係大概五小時，
300公里嘅車程，
前往優勝美地國家公園
(亦都正好俾我瞓多陣覺)

沿途風景
Altamont Pass Wind Farm

途中喺Oakdale一間超市break一break

咁啱聽日係美國獨立日，
週圍都係同美國國旗有關嘅商品

Moccasin Reservoir

大概11點半左右進入咗Yosemite，
未到第一個觀景點就已經喺車上面見到靚景
Merced River同埋後面嘅Bridalveil Fall

中午12點到達第一個觀景點，
1. 隧道觀景點 —
Tunnel View

我諗Tunnel View都可以算係Yosemite嘅招牌
喺度可以睇到Yosemite Valley嘅全景，
由左至右可以睇到El Capitan, Half Dome, Cathedral Rocks, 同埋Bridalveil Fall

再zoom埋啲El Capitan先

跟住落黎就係Yosemite Valley嘅景色，
美景就唔需要多作解釋啦(其實係我懶)

2. Horse Tail Fall

3. Bridalveil Fall

4. Lower Yosemite Fall
離遠影

近少少影，連埋個人仔做對比

隔離仲有彩虹

5. Upper Yosemite Fall

6. Cathedral Rocks

7. Half Dome

8. Sentinel Beach

9. Valley View

喺Valley View再影多次Bridalveil Fall同El Capitan

下晝5:30離開Yosemite
其實本身集合離開時間係4:45，
但係有兩個相信係亞洲裔(黃皮膚黑頭髮)嘅女士遲咗成40幾分鐘上車
行上車嘅時候仲姿姿悠悠
上咗車之後，導遊同佢講佢哋遲咗好多
之後仲要sorry都冇句，呢吓先嬲
遲到就唔好學人跟團啦，小姐

個二合一司機導遊大叔好好人，
話佢帶團幾十年從來冇留低任何人，
所以就等埋佢哋。

回程途中，因為車程都長嘅，
成五個鐘，
司機就喺Livingston放低我哋半個鐘食晚飯

最後，晚上10點個tour先完結，返到酒店。

Day 3 小總結

優勝美地，由其係Tunnel View，
真係好靚，好壯觀，
非常值得嚟睇睇

司機導遊大叔亦都好好人，
除咗行程上嘅景點之外，
佢見有時間剩，
就帶我哋去多幾個觀景點

係果兩位大遲到團友做咗呢個tour個污點

除咗我跟團去果啲大路景點之外，
Yosemite仲有好多再深入啲嘅觀景點，
上網睇都好似幾靚，
有機會嘅話，下次再去

—————————————————
下一章
—Day 4 (美國獨立日) 之 迷霧裏最遠處吹來煙花聲—

USA flag.jpg

Oh say can you see~

Quote 錯字

lm

好正
留名
巴打推介咩TOUR好
唔想同班支那西一齊

推

我去左2次
冇你影得咁靚
btw冇去glacier point？
夜晚既Yosemite係靚到癲
搵個空曠地方睇星星 成個星空包住你感覺

劉明支持

Support

LM 下個月去SF

巴打影得好靚
去咗兩次美國都冇去到
一次行程唔啱 一次山火

跟一日團去Yosemite，
所以冇去到Glacier Point
但係我上網睇過啲相，好靚！
下次再去會留過夜，去多啲地方，兼睇埋星

我喺Klook報呢個團，
呢個團係Grayline搞嘅英文團，
其實唔多亞洲人喺團入面（少過10個），
當然有一個麻煩友已經可以拖累成個旅程

我諗中國遊客比較鐘意shopping購物，買名牌，
多過睇呢啲自然風景掛，
加上係英文團，
講國語/普通話嘅人都比較少

你係咪學過攝影？你影相好靚！！

你間酒店都應該唔平

—Day 4 (美國獨立日) 之 迷霧裏最遠處吹來煙花聲—

嚟到行程嘅第4日，
呢日嘅行程唔多，
主要留喺漁人碼頭同金門大橋附近，
順便睇埋為慶祝獨立日而放嘅煙花

朝早9點嘅Market Street，
遠處仲見到渡輪大廈

1. 早午餐 — Boudin Bakery

第一站，就係去有160年製作酸麵包歷史嘅Boudin Bakery
漁人碼頭附近嘅Boudin Bakery

入咗去之後，會發現頭頂上面有條運輸帶運送住新鮮嘅麵包由鋪頭嘅一邊去另一邊。

因為呢度有一邊係佢哋嘅工場

Sourdough嘅最重要材料，
Mother Dough

而另一邊就係佢哋cafe

有好多唔同造型嘅酸麵包

點咗個Eggs Benedict，
同埋嚟到三藩市必食嘅Clam Chowder in Sourdough Bread Bowl
周打蜆湯配酸麵包碗

個周打蜆湯真心正，
熱辣辣又濃厚嘅忌廉湯加上鮮甜嘅蜆
而個酸麵包碗外脆內軟，
微微嘅酸味加上濃濃嘅周打蜆湯，
將兩樣本身已經好味道嘅食物，
再提升多一個層次
難怪佢成為嚟到三藩市必食嘅菜式

Boudin Bakery仲有個博物館介紹佢哋嘅酸麵包，
仲有好趣緻嘅酸麵包，
好想咬佢哋一啖

參觀完Boudin之後，
我就沿住海邊向金門大橋方向行

2. 機械博物館 Musée Mécanique

Musée Mécanique放咗好多街機，
仲要係全部都用得嘅，
有啲仲幾古老添

Old Time Movies XXX，
唔知有咩睇呢

3. Hyde Street Pier

呢度泊咗幾有過百年歷史嘅船舶，
其中一艘帆船，
係喺1895年建成嘅C.A Thayer

4. Ghirardelli Square

喺Hyde Street Pier再行過啲就係Ghirardelli Square
呢度原本係朱古力廠，
之後就改建成為一個商場

而我嚟呢度就係為咗去
Ghirardelli朱古力專門店，

食呢個The World Famous Hot Fudge Sundae

入到去，最吸引我嘅唔係個雪糕，
反而係濃濃嘅朱古力香味
因為呢度係有即場整嘅朱古力

入返正題，
The World Famous Hot Fudge Sundae
喺冰凍嘅雲呢拿雪糕上面，
淋上濃厚嘅熱溶朱古力
冰火口感，有誰不愛

食完出返黎仲可以欣賞連三藩市海事國家歷史公園全景

同埋惡魔島

5. 金門大橋 Golden Gate Bridge
下一個景點就係三藩市嘅地標，
金門大橋

好可惜，天意弄人
嚟到地標中嘅地標先嚟起霧

以下落嚟唯有show啲神龍見首不見尾嘅金門大橋俾大家睇

6. 藝術宮 Palace of Fine Arts 藝術宮

藝術宮係為咗1915年世界博覽會而建嘅，
用嚟擺藝術品，都幾宏偉吓嘅

藝術宮嘅圓頂

去嘅時候仲有人吹風笛

—Day 4 (美國獨立日) 之 迷霧裏最遠處吹來煙花聲(續)—

7. 灣區雙橋遊船之旅 Bridge 2 Bridge Cruise

之後就返到漁人碼頭，
參加灣區雙橋遊船之旅，
全程大概個半鐘，
同普通版遊船河唔同嘅係，
除咗遊覽三藩市灣外，
艘船仲會穿過兩條大橋，
金門大橋同海灣大橋

Red and White Fleet碼頭

今次就係坐呢隻船

成功we connect海鷗，
真正同我哋並肩而行

穿過金門大橋

橋底

經過惡魔島，
本身想上島睇吓，
但係果日嘅飛賣晒

Ghirardelli Square

漁人碼頭嘅Pier 39

科伊特塔

三藩市嘅商業區

穿過海灣大橋

個半鐘嘅船河以一幅掛喺船尾，
並且正在飄揚中嘅美國國旗完結

返到漁人碼頭，
我都真正開始遊覽吓呢一帶

8. 漁人碼頭 Fisherman’s Wharf

漁人碼頭嘅招牌

Pier 43 Ferry Arch同
SS Jeremiah O’Brien

呢個碼頭係喺以前用黎運送列車上岸嘅
而後面嘅SS Jeremiah O’Brien就曾參與過二戰時期嘅諾曼第戰役

再行過啲就到咗Pier 39
Pier 39有好多打卡位

呢度有好多商店食肆

仲有個旋轉木馬

士多啤梨都要配朱古力醬，再點嚟食，
難怪美國啲人咁大份，
作為肥仔嘅我超欣賞呢個配搭

Pier 39另一重點，
海獅 — 威威師令

全場最威果隻
岳高晒個頭，完全係威到目中無人嘅feel

而佢後面果隻pat嘢就係我每日嘅寫照

話之你班人類，我有我繼續懶洋洋咁瞓

其實後面仲有一堆，
不過今日算好少海獅(loser)喺度
因為佢哋大部分會喺呢個時候出海交配繁殖

附送佢哋嘅嚎叫聲

9. 晚餐 Fog Harbor Fish House

今晚嘅晚餐喺Pier 39嘅Fog Harbor Fish House食，
方便食完之後去睇煙花

叫咗3樣菜式，有兩樣係嚟三藩市必食嘅

第一樣係Garlic Roasted Whole Dungeness Crab
蒜蓉大螃蟹 (首長黃道蟹)

第二樣係Lazy Cioppino
Cioppino係意式燉海鮮湯
而Lazy Cioppino就係為我呢啲懶人而設嘅，
唔洗剝蟹殻版意式燉海鮮湯
雖然係意式，但係佢嘅來源係三藩市
濃濃嘅蕃茄香，
加上海鮮嘅鮮甜，
仲有香草同胡椒嘅點綴
係我今餐最喜歡的一道菜

第三樣係Linguini & Clams
蜆肉扁意粉
蜆肉鮮甜，
配上蒜蓉、芝士、牛油、同欖油意粉
好好味呀!

10. 獨立日煙花匯演 Independence Day Fireworks Display

嚟到今日嘅重頭戲，
獨立日煙花匯演
晚上9點半正式開始!
立即去片!!!

真。迷霧裏最遠處吹來煙花聲

Erm….我諗呢度冇我嘅事
我都係返酒店先，
聽日09:15機去LA

Day 4 小總結

三藩市之旅就此完結。
差唔多大部份大路嘅景點都有去到，
仲可以感受到每年得一次嘅美國獨立日氣氛，
好有滿足感

而三藩市嘅大霧的確令我覺得有少少遺憾，
不過另一面睇
都叫做體驗到三藩市出晒名嘅大霧

—————————————————
下一章
—Day 5 之 荷里活有條小水魚—

Thanks!!!!
我喺出發之前上網睇過幾篇教影相嘅文，就開始影，
冇特登上堂去學影相

埋單4晚845.64USD，大概6500HKD
即係每晚大概1625HKD

可能撞正獨立日假期，所以房價比平日貴少少

感覺唔係歷史撚都幾悶下

巴打教埋影相
好想同老母去美國
唔識渣車去LA係咪唔使去

我去成個trip都冇渣車，
兼我去果排LA好似暫停咗某部份地鐵做維修同upgrade，
所以如果冇公共交通工具，
或者巴士地鐵要勁耐先去到，
我主要都靠Uber，
都去到晒啲大路嘅景點

Hollywood, Griffith Observatory, Downtown, Beverly Hills, Getty同Santa Monica, 全部都去到

其實call uber/lyft都幾好，
起碼唔洗搵位泊車，
又唔洗自己渣，
驚住hi花架車，同撞到嘢

話時話，啲uber司機好多都好好傾
除咗介紹佢哋嘅城市外，
差唔多個個知道我係香港人，
都問我呢排香港示威啲嘢

估唔到隔咗成個太平洋嘅佢哋都會關注
有少少surprise

正

巴打住邊間洒店
有冇覺得治安好差？好似玩GTA咁？

留名支持

等緊LA , LV 嘅景點分享

好撚正

點解唔洗喺越南出發嘅？

喺LA，我住機場隔離間Hilton，
（因為有好多空姐住果度）
因為喺LA嘅第一日一朝早就到，
想喺附近放低行李先，
而且LA嘅第三日就09:10機去Las Vegas，
所以想住得近機場啲

如果想住靚酒店嘅話，
我本身諗住住downtown間InterContinental，
佢啲房因為喺全LA其中一棟最高嘅大廈，
個景應該超靚，
而且個Lobby係喺棟大廈嘅頂樓，
望落去好似好正
不過因為上面嘅原因就冇book到佢

治安方面，
可能因為我主要去景點同遊客區，
所以覺得治安還好嘅，
比起歐洲某啲城市仲好

而沉迷咗GTA V Online兩年嘅我
喺現實世界見返遊戲入面嘅建築物，
真心有啲感動

要呀，不過我只係喺河內機場過一晚夜，冇週圍去，所以就入正題先，遲啲先同大家分享

下面係果段時間影嘅幾張相，

黃昏時段嘅河內機場外面

河內機場嘅departure kerb

離境大堂，Check in counters

飛機膠時間
阿聯酋 B777-300ER

地頭蟲，越南航空A350

我坐返香港果架港龍A321

港龍杯Summer Breeze好好飲

住近機會咁去主要景點搭uber咪好貴
係咪好塞車

好正好想同老母去

巴打

帥兄，想問當地UBER/ Loft貴唔貴，例如 20-25分鐘車程大約要幾銀?
同埋有冇啲旅行社推介，我想去埋LV 同大峽谷個邊

巴打好用心寫👋
SFO其實都幾舒服
特別係Twins Peak,不過真係大風到hihi，吹到人都癲。

有機會想去LA同埋大峽谷

我淨係喺LA Full day玩兩日，去唔曬所有地方，
不過下面呢幾個我都幾推薦去
Hollywood, Dolby Theatre, Griffith Observatory,
Griffith Observatory,
Angels Flight, Central Market, Disney Theatre,
同埋Santa Monica Beach and Pier,

我諗呢啲景點都算係黎LA必去嘅，
所以Ching都可以一去

餐廳方面就推介Lowry’s Prime Rib，
唔係香港果間，
係正宗喺LA Beverly Hills果間

我睇完下面呢條片，我就認定我去到LA一定要去呢度食prime rib

我搭Uber由機場隔黎嘅酒店去Downtown Central Market，大概30-40分鐘，要25美金

荷里活Dolby Theatre去Griffith Observatory，大概15分鐘，要13美金

downtown去the Getty要26美金

Getty去Santa Monica Pier要16美金

Santa Monica Pier去Beverly Hills嘅Lowry’s要22美金

Beverly Hills招牌返酒店要20美金

當然個價錢仲受到時間同其他嘢影響，未必咁平/貴

有冇果幾篇文分享
你唔講我以為你玩開影相

旅行社方面，
我跟咗兩個tour，
一個去Yosemite，一個去Grand Canyon South Rim

Yosemite果個係喺Klook買，由Grayline做，
原本個itinerary比較簡單，
但係個導遊超好人，
沿途帶我哋去停多幾個行程冇嘅景點，
亦都睇同聽得出佢真心鐘意Yosemite呢個地方，
所以我對Yosemite呢個tour都幾滿意

大峽谷南嘅tour就自己上網搵嘅，
報咗 Grand Canyon Destinations嘅團，
貪佢寫明會停一陣Hoover Dam，
Seligman I66公路小鎮（依家好似冇咗呢個行程），
同埋回程可以食In-N-Out，
另外，果時佢個網做緊特價（600蚊港紙唔洗），
所以就揀咗佢

最後發現佢只係agent，
其實個團係grand vegas tour搞，
點名嘅時候發現啲團友係喺唔同網站book嘅

兩個團都係英文團，
大峽谷果團仲有西班牙文，
好事係兩個團嘅亞洲團友都唔多

入面寫咗好多技巧，但係我都冇睇曬

好奇一問就算坐頭等去jfk係咪都係好難捱？ 16 7 個鐘

我諗都係好睇個人嘅，
我自己係鐘意坐飛機果啲，
所以就算坐長途都冇咩問題，
加上頭等咁闊落，服務又好，
對我黎講，
我唔介意坐一世

頭等都難捱嘅話就真係唔好去長途旅行算喇
無謂咁折墮

你坐下就知

好掛住 yosemite, 果時去住左幾日行山
巴打影 d 相都好正

哪有錢

但係一拋起上嚟唔係人咁品

Thanks ching呢幅同喺日本影櫻花啲相都好靚

就算拋都係坐住頭等拋，拋得開心過喺經濟

first class 相對 economy 會冇咁拋

Yose 真係好似人間仙境咁
同櫻花係 2 種唔同既靚

交通過程的確係捱

9月我都去完西岸玩
見到你呢個post就好掛住LA

我都諗緊報 Grand Canyon Destination 定GC Tour (一樣價錢）

但你指回程食「In & out 」， 係指佢包埋定乜？（因我睇佢個網又無咁寫）， 定純車你去in & out, 你自己點餐？ （車你們去邊頭的in & out）

但你係邊個agent 網都book？因為check 左好耐啲團，好多都係啲當地中國旅行社搞，唔太想同咁多中國人去

咁又係

好葡萄btw

係邊個話你知出錯已上去CHECK?
因為果陣通天果陣已經完左

黎玩幾耐？

佢純粹車我哋去kingman 間in & out, 自己俾錢食，唔食in & out都可以去附近其他快餐店嘅

我喺klook book Yosemite, Grand Canyon destinations book Grand Canyon tour

兩個都唔係中國旅行社搞喎

果日朝早八點零鐘喺床上面碌facebook，見到send Chui po呢個消息出嚟，九點幾就hold咗fare，之後果日俾錢

巴打你覺得坐lyft定uber好?

我月尾去SF一個星期

Sor, 我淨係用過uber，所以唔知lyft好唔好
每次uber嘅車程，我都滿意嘅

LM 睇樓主會唔會爛尾

爛左喇

趕到仆街

謝分享。有幸運之神眷顧真好。你覺得拉斯維加斯可以玩幾多日？

各位唔好意思
今個禮拜去咗個短trip，
冇update到

依家post Day 5嘅行程!

—Day 5 之 荷里活有條小水魚—

Day 5一朝早搭內陸機以往LA，
然後下晝同夜晚就會去荷里活，
同埋格里斐斯天文台

1. 啟程前往洛杉磯

朝早6點喺酒店check out，
搭BART去機場，
6點45分到達機場站

再轉無人列車去Southwest個Terminal

Southwest個check in counter
琴日獨立日嘅裝飾都仲喺度

入到去食份早餐先，
冇咩特別，淨係覺得好大份

WN 332 09:15由三藩市起飛前往洛杉磯

今次坐737-700

Southwest特有嘅登機方法，
每位乘客都不會畫位，
只會有一個按check in先後而定的登機組別同次序，
然後跟住圖片右邊嘅柱，
再順次序排隊

上到機之後就可以自由揀自己想坐嘅位

高空俯瞰三藩市國際機場

途經Apple Park(中間左下角嘅冬甩形物體)

1小時30分鐘後準時到達洛杉磯

Southwest嘅幽默

除咗喺佢啲廣告/告示版睇得出，
啲工作人員做廣播嘅時候都好幽默，
做safety demonstration嘅時候，
佢專登問邊個跌咗部iPhone喺走廊，
去引人留意走廊啲緊急逃生燈

本身諗住揀坐AA，
貪佢可以賺國泰club points同Asia Miles，
但係之後發現Southwest唔單止平啲，
仲要包行李，飲品同小食
（其他full service 美國航空公司嘅內陸機唔包，
Full service但行李要加錢wtf）
所以就即刻book咗southwest

2. 洛杉磯機場希爾頓酒店 Hilton LAX

到咗LA機場之後就上咗酒店Shuttle bus，
去攞房同擺低行李先

酒店外觀

酒店大堂中庭

房間景觀

間房入面仲普通過上一間Hyatt Regency
所以就冇特登影低

3. 午餐 — Pink’s Hotdog

自1939年開業嘅Pink’s Hotdog，
外觀除咗有少少懷舊外，
仲貼咗好多名人嘅光顧嘅相，
而外圍仲排咗長長嘅人龍

呢度有好多款熱狗俾大家叫，
配料嘅配搭亦都勁多，
我都唔記得自己叫咗邊款，
淨係記得隻熱狗嘅配料好豐富，
有芝士，蘑菇，洋蔥，牛肉，洋蔥，彩椒，等等，
唔單止豐富，仲好足料，
食完之後非常滿足

4. 荷里活大道 — Hollywood Boulevard

街景一攝

突然遇上Halloween入面嘅Michael Myers

仲有其他cosplayer

喺荷里活大道上面嘅幾個地標

El Capitan Theatre

Jimmy Kimmel Live啲場地--
Hollywood Masonic Temple

TCL Theatre

Hollywood & Highland Centre
遠眺Hollywood Sign

用iPhone zoom到盡

裏面有個要入錢嘅望遠鏡俾人睇個荷里活標誌

跟住我就再去埋喺同一條街上面嘅Dolby Theatre

5. 杜比劇院 — Dolby Theatre

杜比劇院係每年奧斯卡金像獎頒獎禮嘅場地，
所以我就算冇獎攞
但係都參加佢嘅導賞團入去去睇睇

門口

Dolby Theatre

入到去劇院嘅大堂，
就有一條好優雅嘅旋轉樓梯

之後再去到Dolby Lounge

入面擺咗幾枝為奧斯卡金像獎而設嘅香檳

仲有1988年頒俾Dolby創辦人嘅金像獎

終於入到去大劇院

踏上咗奧斯卡嘅頒獎台上

導賞團完結前，
導遊仲帶我哋行埋得獎者通道

—Day 5 之 荷里活有條小水魚(續)—

6. LA巴士遊 — LA Starliner Bus Tour

我見行完Walk of Fame之後仲有幾個鐘時間先入夜，
俾我去Griffith Observatory，
所以就喺街上面join咗個開蓬小巴團玩

上到車先發現中伏
完來架巴士主要係帶人去經過各位明星嘅寓所，
而去LA景點嘅部份只佔好少，
而我係對明星嘅屋企完全冇興趣
所以最尾大部分時間都瞓著咗

相都冇咩影
呢度山下面就係環球影城，
右手邊會隱約見到Minion隻眼

7. 格里斐斯天文台 — Griffith Observatory

今日最後一個行程，
La La Land嘅其中一個拍攝地點

LA日落風景，Downtown喺左邊

LA入夜後嘅萬家燈火

Day 5小總結

除咗個巴士團有少少伏之外，
其他嘅景點雖然未去到會嘩一聲，
但係我相信一生人點都要去一次嘅，
一年前嘅我，
又點會估到我會有一日登上到奧斯卡金像獎嘅頒獎台
又點會估到我可以去到La La Land嘅拍攝場地
又點會估到我可以經過某荷里活影星嘅別墅

—————————————————
下一章
—Day 6 之 GTA Los Santos重現喺Los Angeles?—

我覺得如果想慢慢玩，睇吓show，嘆酒店，度吓假嘅話，最少都留3至4日

再次留名繼續支持

lala間天文台好靚

啲相好靚

—Day 6 之 GTA Los Santos重現喺Los Angeles?—

今日嘅行程首先就喺LA Downtown開始，
之後會去Getty Centre，
黃昏去Santa Monica Pier，
最後去Beverly Hills嘅Lawry’s食牛扒

1. 早午餐 — Grand Central Market

今日嘅第一站就係去喺LA Downtown嘅Grand Central Market食個brunch先
Market入面好多嘢食賣，
全部嘅鋪頭都睇得出所有嘢，
由招牌，告示版，貨架，餐牌等，都好俾心思設計過，
真心超靚

Market入面

美國嘅貼士文化，
真實調查發現，
女士真係俾貼士俾得鬆手啲

人氣好到人龍圍住咗間鋪嘅EggSlut

廚師們喺開放式嘅廚房炮製緊呢度嘅招牌菜

叫咗個Slut同cheeseburger
Slut係佢哋嘅招牌菜，
呢個衰妹係喺啲薯蓉上面加啲半熟蛋，
同埋少少鹽同蔥，
可以攪勻佢哋之後再搽落啲外脆內軟嘅麵包上面

OMG，個衰妹又真係幾正喎
估唔到佢只不過係啲睇落普通嘅食物，
原來mix埋會咁好味

至於個漢堡包都係好食嘅，
但係因為都只係個burger，
感覺上就冇Slut咁驚艷啦

跟住我就去埋EggSlut隔離間Villa Moreliana
呢度係賣Carnitas墨西哥燉豬肉嘅
圖嘅右下角果盤嘢相信就係果煲豬肉

佢有唔同部位嘅豬肉揀，
我好似叫咗個雜錦，咩都要啲，再配tacos

賣相雖然唔係最靚
但係我敢用連豬頭保證，
呢份豬肉真心好食
佢應該加咗好多香料燉咗好耐，
唔單止超級入味，
啲豬肉仲有啲溶溶哋嘅油脂，
所以就算啲肉煲咗咁耐，
都依然唔會老同嚡口，
食落仲更加香添

2. 天使鐵路 — Angels Flight

食飽之後就出去行吓，
喺Grand Central Market過一條馬路就係Angels Flight

呢條應該係全世界最短嘅鐵路，
1901年建成，經歷過好多風風雨雨，
甚至成條搬遷，
去到依家嘅位置，
由Grand Central Market對面，
去到California Plaza

山腳個站

全條鐵路只有兩架車

行車途中
同另一架車相遇

上到去California Plaza

3. LA Downtown附近嘅建築物

搭完Angels Flight上到去California Plaza，
廣場附近都係啲大公司嘅甲級寫字樓

One California Plaza
FIB Headquarters
上面間AECOM有份設計世界各地好多嘅基建同建築物
巴西同倫敦奧運嘅基建規劃，上海IFC，新加坡聖陶沙，
美國洛杉磯、紐約同埋新加坡個機場，英國倫敦Crossrail等等
佢喺香港仲有份設計三跑個新T2，新客運大樓，
西九高鐵站，屯門赤鱲角海底隧道同中環灣仔繞道

US Bank Tower
Maze Bank Tower

KPMG同Aon

沿S Grand Avenue向南望

The Board藝術博物館

4. 華特·迪士尼音樂廳 — Walt Disney Concert Hall

好想知道建築師個腦係咩構造，
可以設計到啲咁複雜又咁靚嘅建築物

—Day 6 之 GTA Los Santos重現喺Los Angeles?(續)—

5. 蓋蒂中心 — Kortz Getty Centre

蓋蒂中心係個免費入場嘅藝術館，
但係對於藝術品冇咩興趣嘅我，
反而俾呢度嘅風景同建築物吸引

上去蓋蒂中心前要搭佢啲單軌列車

入口

中央範圍嘅廣場

入面嘅建築物

週圍嘅風景
San Diego Freeway

San Diego Freeway，喺上面跨過佢嘅係Sunset Blvd

Santa Monica Mountains同Bel Air

Sorry，藝術嘅嘢我真係識條鐵

6. 聖塔莫尼卡沙灘和碼頭 — Del Perro Santa Monica Beach and Pier

Uber途中見返自己間office
(GTA入面果間Lombank West)

Santa Monica Pier 入口

呢度係美國66號國道嘅終點
有Main Street of America，Mother Road之稱嘅66號公路，
一直由東岸芝加哥一直延伸至西岸洛杉磯呢度終結

係一望無際嘅沙灘
可惜天氣唔好

沙灘上面嘅康樂設施

Santa Monica Pier

行到盡頭，出面係一望無際嘅太平洋

Welcome to the Hotel California...

What a wonderful world

7.晚餐 — Lawry’s The Prime Rib

餐廳門口

點咗份佢哋最招牌嘅燒肉眼，
塊肉眼可以揀唔同嘅厚度，
我就揀咗最傳統嘅Lawry Cut，
Lawry Cut塊扒都有一節手指公咁厚

呢度叫牛扒會包埋一份 Lawry’s Famous Soinning Bowl Salad
會有個侍應喺你面前攞個bowl喺冰上面，
幫你攪拌啲沙律醬同菜先上碟俾你

跟住就會有廚師推住一架銀色車仔過嚟，
裏面就係今晚嘅重點 --- 燒肉眼

個廚師同我確定咗要Lawry’s cut同medium rare之後，
就即場切俾我

之後佢仲會再加埋啲配菜，
例如薯蓉，忌廉菠菜同粟米，
再成碟淋上肉汁上碟先拎俾我
另外仲會有個Yorkshire Pudding分開上

呢塊肉眼真係...
我寫緊嘅時候都留口水，
肉質非常粉嫩
生熟程度恰到好處
肉味濃郁
肉汁豐富
加埋肉上面嘅肥膏
簡直係perfect match
完全同酒店自助餐果啲燒肉眼係兩個世界

如果下次嚟LA只可以做一件事，
我會嚟呢度食燒肉眼

8.比華利山 — Rockford Beverly Hills

比華利山呢度有條名店街，Rodeo Drive，
不過去到已經有啲夜，
有啲鋪頭已經閂咗門

最後去到Beverly Hills嘅招牌，
去到已經熄咗燈

影完就call車返酒店，
明早早機去賭城

Vegas baby! I’m coming!

Day 6小總結

LA嘅行程就此完結，
兩日時間的確有啲趕，
但係差唔多所有嘅地標性景點都去到，
所以都係好滿足同開心嘅
由其係最尾塊燒肉眼
抵我坐咁耐飛機嚟食

—————————————————
下一章
—Day 7 之 唔識賭錢嘅人去賭城—

好正呀你個trip！我下個月都去LA，因為今次第二次去，好似有好多景點都已經去佐，而家仲諗緊有咩地方好去。

Classic Prime Rib?
US$51? 比左幾多錢tips

埋單兩個人連税122.64 usd
最尾俾咗150蚊唔洗找
即係大概27美金tips，税前張單嘅24%

佢張單係有幫你計埋如果俾18%同20% tips要幾多錢，方便客人俾錢

雖然24%多過香港嘅加一超過兩倍，
但係起碼我係心甘情願俾嘅，
因為佢哋真心好服務，
而唔係好似香港咁，
冇服務，或者服務差都要焗住俾

講起呢個旅程嘅餐廳侍應，
個個都真係幾好
有笑容，夠親切得黎，
又會詳細介紹吓啲菜式，
仲會問下啲嘢啱唔啱食等等，
啱傾仲會嗲兩句，
有事要搵佢哋，佢哋都九秒九咁應你，

同時又唔會好似某物種
鐘意去嘅海底撈咁，
啲侍應講啲嘢又虛偽，又造作，
服務又過分滋擾

當然，美國啲侍應咁好服務，
可能同佢哋可以自己keep返啲tips有關，
但係起碼個侍應做得好，
我真係可以獎勵到佢，多勞多得
而唔係佢做又36唔做又36，我都要俾佢

所以如果服務好嘅話，
就算要俾成20% tips，
我都覺得可以接受嘅

佢哋應該有訓練 要點面對客人

Ribeye

見到north face logo (half dome)

—Day 7 之 唔識賭錢嘅人去賭城—

今日離開City of Angels，
向紙醉金迷嘅嘅Sin City進發!

今日主要嘅行程主要喺黃昏先開始，
食個大名鼎鼎嘅Bacchanal Buffet之後再夜遊賭城

1. 啟程前往拉斯維加斯

Bye bye LA

繼續搭Southwest

估唔到廉航除咗有行李，飲品同小食，
仲有wifi同機上娛樂
不過係好似港龍A320果種，
用自己部電話電腦睇嘅

就嚟到Vegas啦!
Zoom太大條Vegas Strip，
好低清

降落後已經見到Vegas嘅賭場同酒店群

落到機，一出機橋，
就見到老虎機，
證明我冇去錯地方，
係賭城啦！
太興奮，張相濛咗

攞完行李就call Uber去酒店先
好多人call車，不過好快就有車lu

呢段由機場去酒店嘅Uber車程其實係有段小插曲嘅，
就係由於我個Uber司機冇掛Uber個Logo喺車頭玻璃上面，
俾警察見到，罰佢幾百美金
佢緊係同個警察嘈啦，仲拎埋佢同uber啲文件show俾警察睇，
搞到司機同個警察大庭廣眾擾攘咗一輪先開得車

我哋就好無奈咁喺車上面等
而個司機上返車開車嘅時候，
亦都不停同我哋道歉

唉，我其實都幾同情個司機，
做我十幾蚊生意，
但係一個無心之失，
就要俾人罰幾百蚊

最尾我俾個5星同俾多啲tips佢啦

2. 酒店 — Delano Las Vegas

Delano位於賭城大道上嘅南端，
同Mandalay Bay酒店同Four Seasons喺同一個complex入面，
即係好似澳門JW Marriott，Ritz Carlton都喺銀河入面咁，
不過Delano係一間全套房嘅酒店，
而且佢同Mandalay Bay入面熱鬧嘅賭場有一條走廊隔開，
令到Delano喺靠近賭場嘅同時，
都唔會太多遊客同非住客入嚟酒店，
保持返寧靜嘅度假感覺

外觀
Mandalay Bay，Four Seasons同Delano

Delano自己

Mandalay Bay

喺Mandalay Bay最頂幾層嘅Four Seasons

Mandalay Bay賭場
呢度啲賭場係冇遮冇掩，
3歲定80都自由出入

由Mandalay Bay賭場通往Delano嘅通道

Delano個Lobby

房間
一廳一房，兩個廁所，一個浴缸，一個淋浴間
廳

房

房間景觀，
嚟Las Vegas緊係住有Strip View嘅房啦

呢間酒店嘅優點當然係佢間超級大嘅套房，
而且佢嘅裝潢簡約得黎又有雅緻嘅感覺

佢嘅缺點就係佢嘅位置，
雖然佢都係位於賭城大道上，
但係佢位於賭城大道中心嘅南端，
要坐單軌火車或者行好遠先去到Vegas Strip中央位置，
果邊會熱鬧啲，多啲嘢玩

3. Las Vegas標誌 — Welcome to Fabulous Las Vegas

喺酒店hea陣就出返嚟，
去到Vegas嘅標誌，一定要打返張卡，
不過唔記得影返幅冇人嘅

4. M&M同Coca Cola專門店

影完之後就坐車去返大道嘅中間行吓

兩間樓高幾層嘅鋪頭就喺隔離

M&M專門店

成幅牆都係M&M

M&M家族

Coca Cola專門店

入口

可以同Coca Cola Bear影相
隻嘢會喺影相嘅時候整蠱你，
好鬼可愛搞笑

5. Caesars Palace Bacchanal Buffet

Vegas除咗賭錢之外，
就緊係去食呢度嘅自助餐，
Bacchanal Buffet應該係全Vegas數一數二多嘢食

門口

攞嘢食嘅地方真係超多
去片先
熱食

海鮮(咁啱啲嘢俾人拎曬)

甜品

行極都仲有
啲嘢食真係多到數唔曬

不過我最鍾意係佢啲蟹腳同蝦已經半殼或者剝好殻，
食起上嚟超方便，可以食多幾隻

肉全部都係肉

全晚最鍾意佢啲牛骨髓

即製pancake超大份，
仲可以自己加勁多料

—Day 7 之 唔識賭錢嘅人去賭城(續)—

6. 全球最大摩天輪 — The High Roller

食完飯行出Caesars Palace，
過對面The LINQ嘅摩天輪睇夜景

行出Caesars Palace

凱撒大帝都為我指路去摩天輪（好似係）

過埋條馬路就到，
越夜越多人

真係嚟咗Las Vegas㗎

大到睇唔曬全相

入口

健力氏認證—全球最大摩天輪

登上The High Roller

望向南面
由左至右嘅酒店，
Bally’s，Paris，Planet Hollywood，Delano，New York New York，Waldorf Astoria，Cosmopolitan，Bellagio，Flamingo

望向西面
有Caesars Palace，Rio，同後面延綿無際嘅萬家燈火

北面有Venetian同Palazzo

東面就係更加一望無際嘅萬家燈火

咁啱Bellagio有噴泉表演

最後影多次個摩天輪

7. 晚間看Vegas

搭完摩天輪之後就行返酒店

Caesars Palace

Caesars Palace同Bellagio

Bellagio

Paris

巴黎鐵塔

喺Las Vegas Blvd嘅凱旋門

Planet Hollywood

Aria

Park MGM

8. Delano 頂樓天台吧 -- Skyfall Lounge

返到酒店，
上咗頂樓個Skyfall Lounge，
由高空欣賞繁華嘅拉斯維加斯

由左至右，我認到嘅酒店有:
Vdara, Aria, The Cosmopolitan, Park MGM, Excalibur, TRUMP, Waldorf Astoria, New York New York, Palazzo, Venetian, Wynn, Planet Hollywood, Ballys,

Day 7小總結

嚟到Vegas嘅第一日，
一蚊都冇賭過

我完全俾佢五花十色，
設計浮誇嘅賭場酒店吸引住，
由其係入夜後，
啲建築物着曬燈嘅時候

而個Bacchanal Buffet，
我相信我都好難喺香港搵到一間真佢咁多嘢食嘅Buffet，
嚟Vegas一定要食佢！

—————————————————
下一章
—Day 8 之 大峽谷南部一日遊—

想問下係美帝call Uber, 如果冇電話號碼，只得data, 可唔可以call 到 又 或者同司機聯絡到？

我個uber account係跟我香港number，照可以call車，

個司機可以喺app度msg搵你

Thanks! Btw, 你D相同文字好正！
我都好鍾意西岸
有次自己一個去SF 玩咗一星期

仲好記得由lands end 行去 golden gate 個trail 好好行㗎。
之後又試過踩單車過埋橋。

Yosemite 冇去過，但你D相大靚，已經吸引我下次會去

你個trip 住得豪 食得豪
樓主好擦得，呢D係旅行愛好者嘅要素

Buffet

我淨係去到visitor centre遠望條橋，
仲要好大霧，
差啲連座橋塔都睇唔到

下次再去真係要揀啱時間同天氣，
好似你咁行吓果啲小徑，
睇到曬成條橋連埋隔離啲嘢

Yosemite都係，
如果天氣唔好嘅話，
真係去得好唔抵

未追post淨係睇左圖
Yosemite 你join咩tour? 3個鐘夠唔夠行？
有去羚羊谷？
vegas 見人推介wayne buffet
巴士會唔會比內陸機好

見樓主個tour自由時間好似有成5個鐘

我係當地呀
我又俾俾意見啦

我有去下羚羊，tour4fun 報團，一位差不多US2xx，有條導遊會帶領你行，行一個半小時左右 都叫夠影相嘅

拉斯維加斯，Wynn 我有試，US50左右一位，有人幫你添飲品，叫可以一試

試埋Caesar Palace, 無特別成US86一位，多野食過Wynn
(有長腳crab 腳任食）

信我 草下miles 你都可以

因為好多homeless

黎緊會去Bay Area 讀Master
想儲定張First Class SF 單程
都要成11萬里數

SF downtown好似第6街
日光日白勁多黑鬼係條街到
好彩果陣揸車經過

唔好爛尾呀

樓主你差左樣好重要既野？

Grove Street 呢？

—Day 8 之 大峽谷南部一日遊—

嚟到行程嘅第八日，
今日參加咗個大峽谷一日遊，
朝早0630喺隔離間酒店(Excalibur)集合

但係等極都見唔到佢email俾我果架旅遊巴
好彩最尾把心一橫，
問一問果度唯一一架旅遊巴，
先知原來個車牌轉咗
呢架就係我要上果架巴士

原來佢喺出發前一日send咗個SMS俾我，
話架車個車牌轉咗，唔係email果個，
但係我book嘅時候留咗香港手提電話
所以我返到香港先知佢通知過我

Anyways，正式向Grand Canyon出發，
車程大概4個半鐘，
而途中都有兩個景點睇吓，
鬆吓筋骨

車程途中，
經過Boulder City

Lake Mead

1. Hoover Dam 胡佛水壩/limegreen]

第一站，被譽為工業世界七大奇蹟之一嘅
Hoover Dam胡佛水壩

喺水壩上面駛過，
呢度由於喺亞利桑那州同內華達州交界，
所以有兩個時鐘顯示兩個州唔同嘅時間
水壩對面嘅
Mike O'Callaghan–Pat Tillman Memorial Bridge

[limegreen]2. Seligman塞利格曼小鎮/limegreen]

Seligman有66號公路誕身地之稱，
而66公路就係一條橫跨美國東西岸嘅公路，
更有Main Street of America同Mother Road之稱

電影Cars入面小鎮嘅藍本亦都係取自呢度
小鎮入面嘅店舖

好懷舊feel

66號公路

其中一間小cafe入面

啲cake勁多cream，好似好正

喺呢個小鎮食咗個個團費包嘅三文治，小食同香蕉之後，
再次啟程去大峽谷
途中經過個古董飛機博物館

[limegreen]3. Grand Canyon National Park 大峽谷國家公園

作為世界7大自然奇觀，
呢度嘅風景的確難以用筆墨形容
(其實係小弟懶，詞窮，唔識表達)

Mather Point

Yavapai Point

Grand Canyon Railway

火車都開走Luuuu....

Hopi House

沿Rim trail由Hopi House去Bright Angel Lodge

逗留喺大峽谷短短嘅3個半鐘，
就咁就過咗，
起程返歸

4. Kingman In-N-Out

返Vegas途中，
旅遊巴會喺Kingman停一停，
俾人喺附近食晚餐，
於是我就食咗In-N-Out

嚟呢度緊係要試吓佢個secret menu，
Animal Style （即係喺buger/fries上面加多啲配料）
所以就叫咗個普通Cheeseburger，
一個Double Double in Animal Style，
一份Animal Fries同
一杯Chocolate Milkshake

味道方面，
係好食嘅，好足料，好豐富
但我覺得又未好食到好似網上面啲人所講咁，
一定要嚟食嘅地步嘅

食完個晚餐，
繼續返Vegas嘅車程，
而呢個一日遊亦都到達尾聲

由一片荒蕪之地返到光咗一大片嘅Vegas

Day 8小總結

Day 8嘅旅程就此完結，
呢個旅行團，600港幣
雖然個導遊有少少流，
播紀錄片嚟介紹大峽谷同Route 66
但係一日參觀咗兩個七大奇觀，
都算係cp值爆燈啦!

當然，去一日係睇唔曬成個大峽谷嘅
如果有時間，
就緊係想去多幾日
再去深入啲，去多啲地方啦!

—————————————————
下一章

Day 9, Day 10 最後兩日，再見美國，有緣再會

Lm好高汁

幾點返到vegas?

我覺得樓主本身都唔算係咩窮L
只係未有錢到可以買16萬一張來回頭等姐

Day 9, Day 10 最後兩日，再見美國，有緣再會 Part 1/3

最後兩日，其實實際上只係得四分三日玩，
因為Day 9嘅黃昏6點就要起程由拉斯維加斯飛返香港
所以我就把握機會，
再喺賭城大道行吓

1. 日遊賭城大道Las Vegas Strip

Day 7夜遊完賭城大道，
今日就日遊賭城大道

由我住嘅酒店向北行，
首先可以搭免費單軌列車去到
隔離第一間賭場酒店 — Luxor

Luxor
其實喺酒店房已經見到佢個外形

門口同埃及金字塔一樣，
有隻Sphinx

冇影到入面，不過佢中間係空心嘅，
類似我喺三藩市住果間凱悅酒店，
啲酒店房靠住外牆嚟排，
都幾特別嘅

Excalibur
外形好似一座城堡咁，
但係入面其實比較昏暗同舊，
再加上啲房間窗口好細，
有少少監獄feel

Day 8個day tour返到終點Excalibur，
喺車上面影

同埋佢隔離嘅New York New York

New York New York
係自由(閪)神像呀
同佢入面個Big Apple過山車

New York New York入口
1秒由西岸進入東岸(誤)

賭全部都係賭

隔離有間Hershey's專門店

入到去已經成陣朱古力香味，
如果可以嘅話，
我想我屋企可以成日有呢陣朱古力味

呢度有朱古力做嘅甜點賣

Hi，又係我，自由(閪)神像
不過今次係朱古力版

鋪頭出面仲有個小賣部，
賣一份用兩塊餅夾住熱溶棉花糖同朱古力嘅甜點

啲溶溶哋，又暖暖哋嘅棉花糖

買到上手，
係脹卜卜嘅棉花糖

食咗一啖，
中伏..........
甜到痴咗線

MGM Grand
繼續行埋過去同New York New York一strip之隔嘅MGM Grand

老實講，呢間MGM Grand冇咩特別

Park MGM
返過去New York New York再向北行，
下一間酒店就係Park MGM，
由於最近翻新過，
由Monte Carlo改做Park MGM，
整體嚟講，
裏面嘅公眾地方係幾新淨嘅，
仲有個好大好企理嘅意大利market喺前面

CityCentre
CityCentre包括咗幾座賭場酒店同商場，
酒店有Waldorf Astoria，Aria，Vdara
住宅有Veer Towers
同埋一個商場，The Shops at Crystals

Aria同右手邊嘅Vdara

左至右，Waldorf Astoria，Veer Towers，Aria
下面係The Shops at Crystals

The Shops at Crystals入面

Bellagio

再搭一程單軌火車就係Bellagio同埋Caesars Palace

Bellagio同Aria嘅內籠真係幾靚
Bellagio啲嘢裝修得好優雅，成個室內環境亦都好光猛
而Aria就俾人好modern嘅感覺
好後悔冇影到入面嘅環境

Paris Las Vegas

喺Strip嘅另一面，Bellagio嘅對面係Paris Las Vegas

頭先由Vegas橫跨美國去完New York，
今次再過埋個大西洋，去Paris(誤)

巴黎鐵塔後面嘅酒店，
由左至右，Flamingo，Cromwell，Bally’s同Paris Las Vegas

難得嚟到Paris，
緊係影多幾幅巴黎鐵塔嘅相

仲有凱旋門

入面嘅環境

Day 9, Day 10 最後兩日，再見美國，有緣再會 Part 2/3

2. 午餐 — The Buffet@Aria

行咗咁多間賭場同酒店，
係時候醫醫肚，
與其諗食咩，
不如食多次咩都有嘅Buffet
所以今次美國之旅嘅最後一餐就去咗Aria食Buffet

入面嘅環境，仲大過某啲香港food court

立即去片，行勻成個攞嘢食嘅地方

啲cheese同預先整好嘅沙律擺得好靚

嚟啲青口，蟹腳，大蝦，煙三文魚，
凍肉同夏威夷式魚生Poke Bowl先

再要啲tacos，沙律，海鮮粟米湯，意粉同點心

Pancake 仲大塊過我塊肥仔面

咩都有啲嘅甜椒，牛面頰配薯片薯蓉，墨西哥燉豬肉，蘆筍，炒蛋，意大利海鮮炒飯

肉sssssss

肥膏

Pho，不過味道普通

好似冇咩食菜
食少少生果補數

3. Mandalay Bay Casino

喺Aria食飽之後就call車返Delano拎行李，
之後起程返地獄香港

去到Delano大概下晝三點半，
我六點鐘飛去三藩市先，
之後再坐凌晨機返香港

所以我諗住4點起程由Delano去機場，
喺酒店拎埋行李，
有大概3個字時間空檔
做咩好？
嚟到賭城，緊係要賭返鋪啦

呢度d slots真心值得一讚
個mon超清，啲色好靚，仲有3D
啲錢好似彈出嚟咁

入咗10蚊美金，
3個字贏咗兩蚊，
即走

再見Delano，再見Vegas

Day 9, Day 10 最後兩日，再見美國，有緣再會 Part 3/3

4. 波折重重嘅回地獄家之路/limegreen]

如果一切如常，
返歸嘅行程是咁的

拉斯維加斯往三藩市
Southwest 3469
7月9號 18:35起飛，20:15到三藩市
三藩市往香港
Cathay Pacific 873
7月10號 00:25起飛，11號06:10到香港

喺三藩市中間有4個鐘時間，
俾我由southwest個terminal轉去國際terminal，
如無意外，時間應該足夠

1. 拉斯維加斯往三藩市
到達Las Vegas McCarran Airport
Checkin
Southwest

入到去airside，
呢班機嘅地勤
有十幾個坐輪椅嘅客人要處理

把握最後機會，
賭到上機前最後一刻

今次坐果架飛機

之後壞消息降臨
班機要delay兩個鐘
Gg......得返兩個鐘轉機，
又要轉terminal，過關，過security，
美國過關仲要唔係快

因為我係分開book Southwest同CX，
如果再delay，miss咗返香港班機，
我係要自己重新買過張機票返香港

不過個staff同乘客講，
叫我哋留喺閘口，
三藩市機場隨時會俾我哋飛過去，
如果我哋上機上得慢，
冇咗個slot就真係會8點先飛

好彩最尾delay一個鐘，
19:20就飛得，
轉機嘅時候都冇咁趕

上機上機上機

日落

望多賭城大道最後一眼

另一面嘅沙漠

(小學作文mode)我懷著依依不捨的心情離開(小學作文mode)

紙巾都咁fun嘅Southwest

“In a world full of no,
we’re a plane full of yes”
-- Southwest Airlines

窗外風景

2120到達三藩市，
喺baggage hall等行李之際，
有個好可愛嘅牌寫住--
"連接terminal之間嘅火車停駛"

wtf....喺呢個時候先嚟壞係咩玩法

2. 三藩市返地獄香港

好彩冇火車都仲有巴士代替，
等一陣就有巴士去international terminal
順利checkin

經歷完打曬蛇餅嘅過關人龍，
好亂，好急，好嘈嘅security checkpoint
急不及待去lounge沖返個涼，
之後再靜靜哋休息吓

成功喺boarding time前一個鐘到lounge
沖個涼先

酒水

小食

喺noodle bar叫碗擔擔麵食，
但係個擔擔麵同香港lounge果個差好遠

Hea完，終於上機

Welcome drink
香檳加warmed nuts

宵夜
魚子醬

冇用到mother of pearl spoon
今次叫咗中式嘢食，
前菜有蟲草花湯同冬菇腐皮卷

主菜係鮑魚雞

甜品係暖暖嘅開心果蛋糕配雲呢拿雪糕及桑莓醬
再叫多個時令鮮莓配玫瑰糖漿

航程中段叫咗份漢堡同餛飩麵

早餐
頭盤係水果，麵包，熱情果乳酪奶昔，同雜錦穀麥

主菜係蛋，腸，煙肉，雜菌，蕃茄
由於啲蛋係即刻喺機上面煮，
可以叫烚蛋，太陽蛋，炒蛋同荷包蛋，
任君選擇，我就叫咗炒蛋

返到香港

要落機啦

回歸現實，返到地獄

10日美國西岸之旅就此完結

[limegreen]Day 9，10小總結

Day 9去咗咁多賭場酒店，
我覺得其實大部分澳門氹仔新嘅大賭場酒店入面嘅硬件比好多Vegas strip上面嘅大賭場酒店靚，
Vegas strip上面的確有啲賭場酒店可能比較舊，
有霉霉哋嘅感覺（例如Luxor，MGM Grand同Excalibur）
不過，Vegas嘅賭場酒店會比較大型少少，再多啲嘢玩，同多啲特色，夜晚睇落亦都繁華啲，
當然，邊個好啲，唔係淨係睇硬件嘅，
成個環境，配套，果度嘅工作人員同客人都會有影響

Day 10呢程頭等感覺上冇去程嘅咁好，
食物都係普普通通，
唔係特別好食，
可能因為要返香港面對現實，
心情都唔係幾好

—————————————————

經過多次差啲想爛尾嘅念頭，
終於寫完

好多謝大家支持同睇小弟寫嘅遊記!

—————————————————

完

夜晚10點返到Vegas

由朝早06:30玩到22:00
不過當中有好多時間係坐車嘅

多謝樓主share

非常好既體驗

冇時間去

恭喜晒樓主無爛尾
下次分享第二部頭等機

啱啱發現咗張大峽谷全景相，up埋上嚟先

第一次見大峽谷個感覺真係好難形容
好大好宏偉

美國真係好正
真正自由既國度

追哂成個post
超羨慕有得去美國國家公園玩 又有first class 坐

去Grand Canyon 同Yosemite 係我既心願黎
不過這些機會不是屬於我的

樓主一個人去？安唔安全
諗緊好無一條女去

我同屋企人去呀

好彩成個旅程都冇啲咩唔安全嘅情況
可能同我淨係去啲大路地方同景點有關，
因為啲景點同旅遊區嘅治安都ok嘅，
所以去嘅時候，我都冇特別提心吊膽

去到夜晚，我都會避開果啲品流複雜嘅地方嘅

其實我差唔多每日都玩（跑景點/睇夜景）到夜晚11，12點先返酒店
之後喺景點直接call uber返酒店，
所以感覺上都仲係安全，冇咩問題嘅

當然，去旅行，幾時都係小心啲好嘅

唔洗羡慕嘅，其實儲miles嘅話，仲可以冇咩成本咁儲返張頭等機票返黎㗎

我自己嘅少少儲asiamiles心得就係

除咗坐飛機同用信用卡儲miles之外，
其實上網買嘢，例如上apple網買iphone，上nike網買鞋，喺amazon買口罩，
通通都可以on top of信用卡果幾蚊一哩，再儲多幾蚊一哩，
For example,
我喺Apple Online Store買一部iPhone 11，
信用卡簽賬有4蚊1里，有1499里，
之後我再透過Asia Miles iShop入Apple Online Store，
再有多579里，
Total賺咗2078里，
等同用最平嘅non fanfares票價飛一次來回日本所賺嘅哩數

所以每次上網買嘢都可以check吓asiamiles個網，睇吓有冇得額外儲miles，

另外，book酒店都一樣可以儲miles，
一係through online booking agent book，
佢哋通常都另外有條link俾人去seach同book酒店兼賺asiamiles，
如果喺酒店官網book，
亦都可以睇返asiamiles有冇同果間酒店合作，
每住一晚或者洗幾多錢就送幾多miles，
以我所記得，啲大酒店集團，好似Marriott, Hilton, Hyatt, InterContinental連同佢哋各自旗下嘅brand都有同asia miles 合作

食嘢方面，
有啲餐廳又可以on top of信用卡賺嘅哩數再賺2蚊1里（星期一仲有1蚊1里）

仲有仲有，
可以留意吓佢有時有啲miles promotion，
之前用online booking agent book酒店可以額外賺1000里，
跟住我就事但book咗40蚊喺重慶大廈嘅賓館（當然純粹去check in，等佢有record，唔係真係入去住啦)，
就咁就賺咗1000里

另外用foodpanda又賺幾百里，
喺tripadvisor每寫一個review又有10幾里

再加上依家只要18個月內有miles入account/出account，
啲miles就冇expiry date，
可以慢慢集腋成裘
遲早就有得坐頭等

Wtf，點解我寫到好似幫asiamiles賣廣告咁
利申，只係個人心得，我冇同asiamiles有任何瓜葛

諗住如果一個人去就去sf同las vegas就算
La 酒店貴到癲

SF同LV嘅治安的確感覺上好啲嘅

LA如果住機場附近應該平啲同地方冇咁雜，
千鬆啲港幣就住到Marriott, Hilton, Hyatt, Westin呢啲大路酒店牌子

位置方面，
喺機場uber去出面市區，
例如santa momica，downtown同hollywood要大概20至30分鐘，
如果第二日朝早早機飛第二度就更加方便，
不過就要預咗朝早出酒店玩，到夜晚玩完先返酒店

其實LA入面啲景點都分佈喺唔同地區，
例如the Getty， beverly hills，hollywood，downtown，santa monica，
全部都隔15至30分鐘車程，
坐巴士地鐵就更耐，
所以即使住downtown/hollywood果頭，
喺去其他地區嘅景點時，都唔係話特別近

由於我張機票所限，
我喺SF LA LV每個城市遊覽嘅時間都淨係得兩日，
但係都叫做去到曬啲重點嘅，
不過就chur到爆，
早出晚歸，冇hea過

所以我諗如果想輕鬆啲，慢慢行，
SF，LA同LV都可以留3日嘅，
如果超級hea玩，都可以留4日嘅
咁就應該可以去曬啲出名嘅景點

樂園方面，我冇去到，所以就真係答唔到你
不過我諗啲樂園，片場果啲，點都玩到兩三日嘅

如果去羚羊峽谷，我見有一日或者兩日團揀，
兩日團會再去埋Grand Canyon South Rim，
我覺得既然山長水遠黎到，又有時間嘅話，
都不妨join兩日團，去多啲地方

你張機票係返越南定返香港？有冇飛香港去越南過程？

返越南呀，但係我冇飛最尾果程
喺三藩市check in 嘅時候，
我同個地勤講，
淨係寄行李到香港就得，
我諗佢都get到我想點
就話幫我取消埋香港去河內果程

好想買到error fare

上個禮拜emirates出咗張頭等error fare 機票，
經新加坡往返檳城同杜拜，
只需7千蚊港幣
仲有程係坐A380，
可以試個onboard shower同bar

不過我㩒掣落去買嘅時候已經太遲
Load唔到去俾錢果頁

不過之後emirates冇cx咁豪爽，
好似都取消曬用果啲用error fare買嘅機票
最尾都係一場歡喜一場空